吉里巴斯親支那執政黨國會大選大敗 勝出在野黨提倡與台灣復交

吳念達 綜合報導 / 亞洲

太平洋島國吉里巴斯(Kiribas)在去(2019)年宣布與台灣斷交，並火速與中國建交，總統馬茂(Taneti Maamau)今年更重申「一個中國」原則，並稱讚中國在對抗武漢肺炎(COVID-19)疫情方面，擁有突出的成績；不過，馬茂領導的執政黨在吉里巴斯國會選舉大敗、喪失過半優勢，而吉里巴斯兩大在野黨則表示，可能會回頭與台灣建交。

吉里巴斯選後變天 可能與台灣恢復邦交?!
根據英國《衛報》報導，吉里巴斯總統馬茂所領導的的政黨，在國會第2輪投票中僅取得22席，比前次的31席還少了9席。其餘23席則分屬兩大在野黨，其中一政黨承諾與台灣重新建交，另一政黨則是從執政黨出走的新政黨，該黨立場就是「反對與台灣斷交」。新政黨的黨魁裴班努(Banuera Berina)預計會對中國注入的投資採取較懷疑態度，尤其在貸款方面會較為強硬。外媒也推測裴班努會在今年6月與馬茂搶奪總統大位。

吉國總統馬茂飽受批判 遭在野黨提出不信任案
據了解，吉里巴斯在去年9月20日與台灣斷交，結果馬茂因此被在野黨提出不信任案，且執政政府飽受國會批判，吉里巴斯司法部長特維(Natan Teewe)也決定請辭，政府先前所提出的2020年財政預算案也被國會給否決。

吉里巴斯，是位於太平洋上的島嶼國家，分成吉爾伯特群島、鳳凰群島和萊恩群島三大群島，共有32個環礁及1個珊瑚島，該國有世界最大的海洋保護區。吉里巴斯在1980年曾與中國建交，2003年11月7日再與台灣建交，因此中國於同年11月29日宣布與其斷交。到了去年9月20日，吉里巴斯宣布與台灣斷交，同月27日與中國復交。

屌啦！咁“邊有好處黐邊度”嘅人種有乜好講呢？

才一年 難啊